內向既人應該點樣生存

自己既性格係極度內向
表面上唔似 事實上好自閉
都好少同人講自己既感受
可能要人giu好耐先會開口講:~

原本同一個女仔好多connection
佢知道我係個好內向既人
好記得一開始佢話性格無分好壞
我都慢慢講多左 分享多左
對佢黎講可能好輕鬆既一件事
但我可能已經係幾年無咁做過

到相處耐左 佢就頂唔順走左了
我都想自己可以唔係咁內向
我都想自己可以唔再收收埋埋
我都想自己可以好似對方咁
但我真係唔知應該同可以點做......

你係絲 ?

頂唔順d咩先

俾我都走啦，同一啲內向既人講野好冇癮，我講十句，你都唔回一句，仲要我不斷諗話題

利申：以前內向撚，而家講多咗野，但都係唔鍾意講野

你有無比回應人哋先 無嘅人哋緊係會走

內向要搵啲外向嘅朋友先會心理平衡

你一味咁分享自己嘅嘢,但佢有冇對你講嘅嘢有興趣先？！

我屌sa你哋班YellowNazi老母

我覺得要同返性格相近嘅人先會做到朋友

自殺

內向沒問題 有佢的優點
不過你可以慢慢fine tune 令自己能夠在不同場合學懂如何舒服自處

成班內向嘅喺埋一齊只會更加內向

唔溝通點知你想唔想聽 個個識讀心術咩

完全冇問題
太多嘢講嘅人反而好煩膠

Die

要識好耐先至叫講多啲

人哋想唔想聽,你feel到㗎嘛

lm

接受自己

自己開口講啦 仲要人地feel 內向撚好麻煩

成日比朋友話我呢D性格煩

做IT

feel到

內向唔緊要
但最緊要識做人
表現得大方啲咪得
唔需要咩都同人講

其實最了解自己都係自己
你Share人地肯聽同Feedback當然好
但你Share太多人地都會接收到你負能量或者覺得你煩膠
走左都好合理

我就覺得無所謂,繼續做自己
唔需要迫自己唔內向
但係你要自己知道自己做緊咩囉
同自己多D Self-talk接納左自己先啦
你咁樣將重心放落人地度對你心理唔太好
要搵人分享不如搵社工或者心理輔導
同朋友Share其實耐左人地好沉重

記住唔係你錯,不過要學習其他渠道發洩下

利申:成日真心Share俾條女聽既野,俾人瘋狂Hea應

我唔係多share
我係少share

我嘗試緊做一個
唔出聲都會令人感覺自在嘅人

試過迫自己外向 表現得好social
但到頭來內向先係做返真正既自己
一做返自己 身邊d人反而唔會慣

我都係唔識開話題
然後身邊啲朋友又慢慢走哂

好似好難生存落去咁

老實講我真係覺得身邊嘅人全部都戇鳩完全唔想理

朋友都係嘻嘻哈哈
有乜鳩用

應該係唔想再浪費時間同心機係自己到

有回應佢講既野
但都真係好少講自己野

同意...
所以自己都體諒佢...

但係需時好耐......

我都覺真係煩
所以成日都想摺埋自己

走左一個自己重視既人
更加迷失

所以真係冇乜朋友

內向男仔冇得救 等自然淘汰
利申: 33歲A0

理性啲諗下個問題係邊

個問題唔係內向 而係唔知你想點？你諗咩？

good question......

唔鐘意講野有無得救

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

人道毀滅

點都唔會自殺

內向但性格易話圍=好相處
內向但係乜都唔鍾意又唔出聲谷住谷住=好難頂

又內向 又鍾意同人保持距離

要保持距離一排先敢慢慢投入......

唔算太內向，但講野悶，吸引唔到人都係死得

但好少人會等你
又容易比人誤解

真心覺得人係要增值自己

yes...
我未打開哂個心 人已經走左

搞到我有啲想幫樓主含

我都係內向 只係鍾意講自己有興趣嘅話題
無咩深度嘅會寧願唔好講好過好攰

me too

yes 我都係鍾意深度talk

講真淺talk我地都未必接到啦 仲講深度talk
到現實deep talk又係靜撚咗咁

Small talk廢話從來唔講，搞到人地覺得我距離感好重。一講我會直接end topic

me too
樓主咁好彩識到一個女仔

你只係社交經驗唔夠

撞岩channel就ok
不過都無乜幾可......

咩叫廢話先？？

完左了

啱啊 Deep talk都有分好多類

有時唔係deep唔deep
可以講d野好求其 但feel到雙方都好自在好舒服

32歲都無拍拖既人係唔係有問題
我都唔覺得係問題，但問題係人地覺得係有問題

通常外向多朋友嘅人會更加留意人地反應同睇法
就好似經驗累積咁，透過同唔同人傾計嗰陣嘅反應，去判斷對方對對話嘅投入程度，更加知講啲乜有咩反應為之投入

相反內向嘅人好少會喺冇問題嗰陣已經留意人地睇法，剩係dead air先諗做乜dead air (有啲直頭唔會諗，剩係覺得自己同人唔夾所以咁) 然後追求心目中'夾'嘅人

其實所謂讀心就係主動觀察累積經驗

同一班朋友出去好辛苦,最靜一定係自己

我啲好朋友同男朋友都係外向
得我自己偏內向對住唔熟嘅人個陣

唔想講同唔敢講係兩樣嘢嚟㗎喎， 內向嗰啲人係唔想講嘢， 但係你似唔敢講嘢多啲
利申正宗內向撚

例如等/搭𨋢個時用嘅small talk，你今日忙唔忙呀？食咗飯未呀？
雖然呢d話題有伸展性，但我知你唔會認真傾，傾亦傾唔得耐，所以費事傾

自己覺得ok就得

唔會去多過4個人既聚會...連埋自己

夾到就好啦
好好珍惜~

講得幾有意思 可能係
值得反思

yes 好多時頭幾句已經feel到

唔鍾意講嘢嘅人通常寫字會叻
試吓

女就溝唔到啦 識幾個損友學下叫雞啦 然後求其搵份工 唔洗人工高 夠hea就得 最緊要草到錢 平時打下機娛樂下 老左就送自己去老人院用埋d積蓄 咁咪一世囉

其實飲兩杯就會夠膽講

我覺得內向好大原因係唔夠膽講野姐 怕樣衰

你飲一兩杯壯大個膽就會敢講 你從中記住呢個感覺

到時你會慢慢多返野講 雖然唔會係好吹得 但叫正正常常囉

會覺得自己好做作咁...
但可以試下

唔會叫雞

唔覺得會
不過多謝你既建議！

我明, 完全唔知講咩好

傾依啲計勁辛苦

內向係一個個性呢樣嘢又唔使改變㗎啦，試過，改變唔到。
溝通技巧同人際關係呢啲學返嚟嘅， 視乎知興趣啦， 如果自己鍾意有深度嘅話題乜研究多啲囉， 唔使夾硬同人哋溝通嘅，最緊要有自信。 好多時同人對答，人哋都係想你聽下佢點諗，講啲啱聽嘅說話比起廢噏講幾個鐘仲有用

都唔算得上係傾計了......

yes yes
真係要豐富下自己個人先 好重要

做返最舒服既自己就好，夾硬要變好辛苦

當自己ok 果陣旁人覺得唔ok 兩老唔ok 攪到自己都唔ok

32歲唔細架啦喎 尼d野仲要睇人面色？
就算係你父母

你會諗即係你都有疑惑

係 其實都係有d 原因 兩老都係相體式結婚 只有親情無愛情，間唔中嘈交都幾難聽，硬係覺得好無喂，好辛苦

個人無乜朋友自然就唔想識人同拍拖 攪攪下就32歲

我兩老都成日係到嘈 但我會提醒自己唔好變成佢地

有時要踏出下 比個機會自己

但現實係你冇可能成世都揸住字同筆做人.

内向咪內向，冇乜問題
少說話多做事

清係咪好難揾到人傾果類人

內向同少野講係兩回事

了解下自己，嘗試先接納自己，再去處理外間對你嘅期望睇下書係一個好方法

但大家會好舒服

表面上同事實上都好自閉
只要去識D 多野講到停唔撚到既朋友就解決晒

學識自己生存

passive aggressive

起碼搵到人生其中一個意義先？

更加想少說話 少做事

yes... 自己真係好多野都鍾意收收埋埋

唔想咬文嚼字......

尼排都好唔鍾意聽到人歌頌內向者......

有時對方都期望你講下野或者講更多野
只可以拼命跟上對方既節奏

有啲人(多數係外向人)會覺得你少講野係無禮貌,on9, 唔尊重

same

又唔係做作家,可以有咩意義.

唔通我鐘意啲小眾興趣又同人講咩，啲人都搭唔到咀

傾廢話又辛苦

講啲抽離自我嘅話題就得，講下天氣，車，運動，咪得。所謂交心朋友好多時係情緒所致，唔需要太過在意。

會唔會係你諗多咗

搵到自己興趣都唔算？？
你講到咁就可以乜都唔洗做

啲人會疏遠你，背後講壞話

出黎做野真係咁

呢個真 會俾social撚同事覺得高竇同冇禮貌

等你打開個心平均要幾耐

3個月？我都唔知......
無咁多人比我reference

等咗個女仔三個幾月佢都未肯打開
明明已經好曖昧

所以係對方比較收埋？？
試下講多d啦？？

其實真係無心情或者果下真係諗緊野唔想理人

有快有慢

你只係未遇到了解你嘅人
最緊要你自己過得舒服同開心
其實內向冇咩唔好
我自己都係比較內向
反而遇到d熱情嘅人我會好唔慣

應該點溝你地？ 極有耐性？

做個有實力嘅人，等啲人對你好奇。

利申：啲女成日煩住曬，問哩樣問唔樣

增值自己~

希望自己會進步

成班內向一齊唔講野有咩謂

Forever Alone

自己都要作出改變

Infj 其實朋友識落會話我好有義氣 隨傳隨到 雖然平時我都好靜 但都開心啲朋友無放棄我
但識女個方面真係好難溝到
不過某部分係因為我自己眼高手低 自己又太無安全感 唔敢點追

我都係infj!
我都興幸自己係有朋友
互勉之

頂唔順你咁耐都唔扑佢炸

我都係，反來學識咗點樣同人地講多少少嘢

首先你要知道內向並唔係一個缺點 呢個係一個性格
你搵返相處到嘅人做朋友就可以 唔需要刻意改變自己

唔怕冇朋友
嫌有人搵好煩 社交不了
先係真正內向

根本係缺點

內向冇著數

用多D腦 搵偏財 搵到錢 就唔怕

內向既好處就係唔使人云亦云，可以自己行出一條生路。
唔使出席無謂飯局，專心事業。

思考得清楚d囉

但個人亦會變到自我中心,凡事顧自己,其他人嘅事顧得掂自己先會去理.

有咩問題
見太多人自己都未搞掂走去顧人地
最後陷家收場

外向人表示係真
慢慢學習下講多啲自己野 信下人
會有人中意你架！！

首先要搵到個願意聆聽自己聲音嘅女仔.

diu笑左